export const data = [

    {
        question: "¿Cuál fue el primer país en aprobar el sufragio femenino?",
        choice: [
            "Nueva Zelanda",
            "China",
            "Brasil",
            "España"
        ],
        answer: "Nueva Zelanda",
        level: 1
    },

    {
        question: "¿En qué año llegó el hombre a la Luna?",
        choice: [
            "1915",
            "1699",
            "1969",
            "9615"
        ],
        answer: "1969",
        level: 1
    },

    {
        question: "¿En qué año se disolvió la Unión Soviética?",
        choice: [
            "1900",
            "1991",
            "1549",
            "2015"
        ],
        answer: "1991",
        level: 1
    },

    {
        question: "¿Que suceso marca el comienzo de la historia humana?",
        choice: [
            "La llegada del hombre a la luna",
            "Las empanadas",
            "La escritura",
            "Los dinosaurios"
        ],
        answer: "La escritura",
        level: 1
    },

    {
        question: "¿Cual es la capital de Argentina?",
        choice: [
            "Buenos Aires",
            "Lima",
            "Brasilia",
            "Montevideo"
        ],
        answer: "Buenos Aires",
        level: 1
    },
    //lvl 5
    {
        question: "¿Qué carabela no regresó del primer viaje de Colón al Nuevo Mundo?",
        choice: [
            "La Pinta",
            "La Santa María",
            "La Niña",
            "La Sucia"
        ],
        answer: "La Santa María",
        level: 2
    },

    {
        question: "¿Cómo se conocía la Primera Guerra Mundial antes de que estallara la segunda?",
        choice: [
            "La Guerra",
            "La Gran Guerra",
            "Guerra fuerte",
            "Primer Guerra Mundial"
        ],
        answer: "La Gran Guerra",
        level: 2
    },

    {
        question: "¿Cuál fue el segundo país americano en conseguir la independencia?",
        choice: [
            "Uruguay",
            "Haiti",
            "Canada",
            "Chile"
        ],
        answer: "Haiti",
        level: 2
    },

    {
        question: "¿Cuál es el río más caudaloso del mundo?",
        choice: [
            "Nilo",
            "Amazonas",
            "Santa Lucia",
            "Paraguay"
        ],
        answer: "Amazonas",
        level: 2
    },

    {
        question: "¿Qué país está entre Perú y Colombia?",
        choice: [
            "Ecuador",
            "Japon",
            "Panama",
            "Mexico"
        ],
        answer: "Ecuador",
        level: 2
    },
    // LVL 3
    {
        question: "¿Dónde se encuentra la Casa Rosada?",
        choice: [
            "En tu casa",
            "Cuba",
            "Argentina",
            "Estados Unidos"
        ],
        answer: "Argentina",
        level: 3
    },

    {
        question: "¿A qué país pertenece la isla de Creta?",
        choice: [
            "Lituania",
            "España",
            "Turquia",
            "Grecia"
        ],
        answer: "Grecia",
        level: 3
    },

    {
        question: "¿Qué océano baña las aguas de Sri Lanka?",
        choice: [
            "Indico",
            "Pacifico",
            "Atlantico",
            "Artico"
        ],
        answer: "Indico",
        level: 3
    },

    {
        question: "¿Cómo se llama la línea vertical imaginaria que divide el mundo en dos mitades?",
        choice: [
            "Panama",
            "Ecuador",
            "Meridiano de Greenwich",
            "Meridiano de Brownwich"
        ],
        answer: "Meridiano de Greenwich",
        level: 3
    },

    {
        question: "¿En qué país se encuentra el pico Aconcagua?",
        choice: [
            "Uruguay",
            "Venezuela",
            "Turquia",
            "Argentina"
        ],
        answer: "Argentina",
        level: 3
    },
    //lvl 4
    {
        question: "¿Por cuántos estados está formado Estados Unidos?",
        choice: [
            "50",
            "70",
            "20",
            "4"
        ],
        answer: "50",
        level: 4
    },

    {
        question: "¿Quién pintó el “Guernica”?",
        choice: [
            "Vincent van Gogh",
            "Leonardo Da Vincci",
            "Homer Simpson",
            "Pablo Picasso"
        ],
        answer: "Pablo Picasso",
        level: 4
    },

    {
        question: "¿En qué mes el Sol está más cerca de la Tierra?",
        choice: [
            "Junio",
            "Diciembre",
            "Marzo",
            "Octubre"
        ],
        answer: "Diciembre",
        level: 4
    },

    {
        question: "¿En qué lado del cuerpo está el hígado?",
        choice: [
            "Derecho",
            "Arriba",
            "Izquierdo",
            "Abajo"
        ],
        answer: "Derecho",
        level: 4
    },

    {
        question: "¿Qué número viene después del 14 en los decimales del Pi?",
        choice: [
            "1",
            "3",
            "9",
            "7"
        ],
        answer: "1",
        level: 4
    },
    // LVL 5
    {
        question: "¿Qué gas de la atmósfera nos protege de la radiación ultravioleta?",
        choice: [
            "Nitrogeno",
            "Helio",
            "Ozono",
            "Oxigeno"
        ],
        answer: "Ozono",
        level: 5
    },

    {
        question: "¿Cuál es la velocidad estimada de la luz?",
        choice: [
            "300 km/s",
            "300.000 km/h",
            "300.000 m/h",
            "300.000 km/s"
        ],
        answer: "300.000 km/s",
        level: 5
    },

    {
        question: "¿Qué elemento está presente en absolutamente todas las moléculas orgánicas?",
        choice: [
            "Oro",
            "Cobre",
            "Carbono",
            "Oxigeno"
        ],
        answer: "Carbono",
        level: 5
    },

    {
        question: "¿A partir de qué planta se elabora el tequila?",
        choice: [
            "Oregano",
            "Platano",
            "Agave",
            "Aloe"
        ],
        answer: "Agave",
        level: 5
    },

    {
        question: "¿Cuál es el único mes que puede tener menos de 4 fases lunares?",
        choice: [
            "Enero",
            "Noviembre",
            "Febrero",
            "Agosto"
        ],
        answer: "Febrero",
        level: 5
    }
]